

 Ak mám byť úprimný, s ľútosťou som prijal správu o tom, že pán Prezident Gašparovič nepodpísal vlastenecký zákon z dielne Slovenskej národnej strany. Jeho dôvody a obavy sú však pochopiteľné. Pán Prezident Gašparovič  zákon nepodpísal po zrelej úvahe. Zrelej úvahe, že ho nesmie podpísať, lebo ho o to neformálne požiadal pán Premiér Fico. 
 Napriek tomu, že sa zákon vracia späť do parlamentu a poslanci o ňom budú ešte hlasovať (dúfajme, že za), dovolím si predniesť zopár pozmeňovacích návrhov. 
 Myšlienka slovenskej hymny každý pondelok ráno je bezpochyby správna a vlastenecká. Zdá sa mi však, že je to nepostačujúce. Slovenská štátna hymna je natoľko - pre nás hrdých Slovákov - drahá, že nie je vhodné, aby ju počúvali prosté uši žiakov a učiteľov. Preto by som privítal vyhradiť jej samostatný deň v týždni. Navrhujem urobiť pondelok štátnym sviatkom v školstve (základnom a stretnom). Počas tohto dňa by slovenská štátna hymna hrala v školách nepretržite. 
 Triedy by mali byť v tieto voľné pondelky upravené nasledovným spôsobom: uprostred steny nad tabuľou by bola preambula, štátna vlajka a upravený slovenský štátny znak. Tento upravený štátny symbol by kombinoval štátny znak s osobnosťami slovenského spoločenského a kultúrneho života, ktoré sú zároveň hrdými vlastencami. Na vrchole modrého trojvršia by bola podobizeň pána Prezidenta Gašparoviča, po jeho pravici by bol žilinčan Janko Slota a po jeho ľavici kysučanka Anička Belousovová. V pozadí by bola veľká podobizeň pána Premiéra Fica. Na striebornom dvojkríži bude nápis „Slovákom hrdí synovia (a dcéra) slovenského národa". Tento nápis bude čítať mnoho ľudí, lebo bude napísaný po hebrejsky, latinsky, grécky a maďarsky. 
 Štátne symboly by sa vyvesovali iba kvôli štátnym pondelkom, aby na ne študenti nehľadeli svojimi obyčajnými očami v riadne dni. Vyvesovali by sa v piatok po vyučovaní a v utorok ráno pred vyučovaním triednymi učiteľmi. V piatky by odpadli siedme a v utorky nulté vyučovacie hodiny. 
 Toto opatrenie - pondelok štátnym sviatkom - by malo i ďalšie výhody. Nepochybne by potešilo študentov, ak by sa ich týždeň skrátil na štyri vyučovacie dni. Aj učitelia by toto skrátenie pri svojej náročnej práci privítali. Štátny sviatok by mal aj ekonomické výhody, uvážte, koľko čistiacich prostriedkov a kriedy by sa ušetrilo a o čo by sa predĺžila životnosť lavíc a katedier! Za ušetrené peniaze by som navrhol vytvoriť jeden alebo viacero Vierkiných päťročnicových sociálnych podnikov (VPSP), ktoré by vyrábali kravaty pre pána prezidenta. Ich umiestnenie by som navrhoval v sociálne ťažko skúšaných regiónoch, v miestach ako Červený Kláštor, Červený Kameň alebo Červenica. 
 Verím, že moje skromné návrhy padnú na úrodnú pôdu. Zvýšiť úroveň vlastenectva medzi mladými v našej krajine nepochybne potrebujeme. Na záver by som chcel poďakovať nebojácnym hrdinom zo Slovenskej národnej strany, ktorý i napriek útokom zo západu i z vnútra strany presadili tieto hrdé vlastenecké myšlienky. Ostáva mi len vyjadriť nádej, že naši poslanci budú na tieto výzvy pri najbližšom hlasovaní pamätať. 

